<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--  Titles -->
    <string-array name="titles">
        <!--  0 --> <item>Como é o seu estilo de vida?</item>
        <!--  1 --> <item>Como foi o seu dia?</item>
        <!--  2 --> <item>Como foi o seu dia de ontem?</item>          <!--  se passar da meia noite -->
        <!--  3 --> <item>Como foi este dia?</item>                    <!--  se se abre na app       -->
    </string-array>

    <!--  Notofication descriptions -->
    <string-array name="notifdesc">
        <!--  0 --> <item>Defina o seu estilo de vida</item>
        <!--  1 --> <item>Preencha o dia de hoje</item>
        <!--  2 --> <item>Preencha o dia de ontem</item>
    </string-array>

    <!--  Phrases -->
    <array name="phrases">
        <item>@array/phrases0</item>
        <item>@array/phrases1</item>
        <item>@array/phrases2</item>
    </array>
    <string-array name="phrases0">
        <!--  0 --> <item>Sou sedentário.</item>
        <!--  1 --> <item>Sou activo mas não pratico exercício físico.</item>
        <!--  2 --> <item>Pratico exercício de forma moderada.</item>
        <!--  3 --> <item>Pratico exercício de forma intensa.</item>
    </string-array>
    <string-array name="phrases1">
        <!--  0 --> <item>Não fiz nada.</item>
        <!--  1 --> <item>Estive bastante parado.</item>
        <!--  2 --> <item>Mexi-me um bocado, mas não me cansei muito.</item>
        <!--  3 --> <item>Não parei quieto.</item>
        <!--  4 --> <item>Fiz algum exercício.</item>
        <!--  5 --> <item>Fiz exercício bastante exigente.</item>
        <!--  6 --> <item>Aventurei-me e fui treinar, mas aguentei.</item>
        <!--  7 --> <item>Treinei como um louco. Nem sei como ainda estou vivo. </item>
    </string-array>
    <string-array name="phrases2">
        <!--  0 --> <item>Descansei.</item>
        <!--  1 --> <item>Não fiz grande coisa.</item>
        <!--  2 --> <item>Tive um dia calmo.</item>
        <!--  3 --> <item>Tive um dia agitado.</item>
        <!--  4 --> <item>Não treinei mas fiz alguma actividade.</item>
        <!--  5 --> <item>Não houve treino mas foi exigente.</item>
        <!--  6 --> <item>Fiz um treino ligeiro.</item>
        <!--  7 --> <item>Fiz um treino intenso.</item>
        <!--  8 --> <item>Fiz treino muito intenso.</item>
        <!--  9 --> <item>Fiz uma maratona.</item>
        <!-- 10 --> <item>Superei-me. Fui um super-homem!</item>
    </string-array>

    <!--  Messages -->
    <array name="messages">
        <item>@array/messagesinfo</item>
        <item>@array/messagesmotiv</item>
    </array>


    <!--  Informativas -->
    <array name="messagesinfo">
        <item>@array/messagesinfo0</item>
        <item>@array/messagesinfo1</item>
        <item>@array/messagesinfo2</item>
        <item>@array/messagesinfo3</item>
        <item>@array/messagesinfo4</item>
        <item>@array/messagesinfo5</item>
        <item>@array/messagesinfo6</item>
        <item>@array/messagesinfo7</item>
        <item>@array/messagesinfo8</item>
        <item>@array/messagesinfo9</item>
        <item>@array/messagesinfo10</item>
        <item>@array/messagesinfo11</item>
        <item>@array/messagesinfo12</item>
        <item>@array/messagesinfo13</item>
        <item>@array/messagesinfo14</item>
    </array>

    <string-array name="messagesinfo0">                         <!-- Benefícios gerais do exercício -->
        <!--  0 --> <item>O exercício físico ajuda a reduzir os níveis de stress.</item>
        <!--  1 --> <item>O exercício físico melhora a qualidade do sono.</item>
        <!--  2 --> <item>O exercício melhora a boa disposição.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo1">                         <!-- Perda de peso -->
        <!--  0 --> <item>Fazer exercício não é sinónimo de perda de peso! É preciso ter cuidado para não se comer mais do que se comia antes de se praticar exercício.</item>
        <!--  1 --> <item>Para perder peso é preciso fazer uma alimentação equilibrada e regrada, sem exageros.</item>
        <!--  2 --> <item>Se o seu objectivo é perder peso, deve fazer pelo menos 5 horas de exercício físico ao longo da semana.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo2">                         <!-- Diabetes - glicemias-->
        <!--  0 --> <item>O exercício ajuda a prevenir as complicações da diabetes.</item>
        <!--  1 --> <item>O exercício ajuda a melhorar os níveis da glicémia, tanto a curto prazo como a longo prazo.</item>
        <!--  2 --> <item>O exercício ajuda a dimunir a dose de insulina que é injectada diariamente.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo3">                         <!-- Peso-->
        <!--  0 --> <item>O exercício físico e comer bem ajuda a manter o peso controlado.</item>
        <!--  1 --> <item>Fazer exercício faz com que o corpo gaste mais energia em repouso, facilitando a perda de peso.</item>
        <!--  2 --> <item>Fazer exercício é suficiente para se perder peso, mesmo que não se faça dieta.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo4">                         <!-- Regularidade-->
        <!--  0 --> <item>Praticar exercício físico de forma regular traz mais benefícios do que praticar exporadicamente.</item>
        <!--  1 --> <item>É a prática regular de exercício que permite uma evolução da resistência cardiorespiratória e da força muscular.</item>
        <!--  2 --> <item>Devem praticar-se pelo menos 30 minutos de exercício moderado, ou 15 minutos de exercício intenso, 5 vezes por semana.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo5">                         <!-- Intensidade-->
        <!--  0 --> <item>Ter uma vida activa é bom, mas não substitui o exercício físico.</item>
        <!--  1 --> <item>O exercício físico que traz benefício cardiovascular é aquele que o faz sentir-se cansado.</item>
        <!--  2 --> <item>O exercício praticado com uma intensidade elevada traz mais benefícios a todos os níveis. </item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo6">                         <!-- Beneficios gerais 2-->
        <!--  0 --> <item>Se pensa que o que está na mensagem a seguir não se adequa a si, saiba que estas doenças aparecem cada vez mais em pessoas mais novas, dado o estilo de vida de hoje em dia.</item>
        <!--  1 --> <item>O exercício físico reduz o risco de morte prematura, de doenças cardíacas, de cancro e de diabetes tipo 2.</item>
        <!--  2 --> <item>O exercício físico ajuda a reduzir os níveis de stress, ansiedade e depressão.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo7">                         <!-- Tempo-->
        <!--  0 --> <item>Ter falta de tempo para praticar exercício físico não é desculpa para não o fazer.</item>
        <!--  1 --> <item>Não é preciso tirar duas horas por dia para ir ao ginásio ou à piscina. Basta somar três intervalos de 10 minutos ao longo do dia.</item>
        <!--  2 --> <item>Por exemplo, a seguir ao almoço ir dar um passeio à rua ou pelos corredores do seu local de trabalho. E que tal uma passagem pelas escadas?</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo8">                         <!-- Distribuição ao longo do dia-->
        <!--  0 --> <item>As recomendações para a prática de exercício físico são de 2 horas e meia semanais com intensidade moderada ou 1 hora e 15 minutos semanais com intensidade elevada.</item>
        <!--  1 --> <item>Este tempo deve ser distribuido ao longo dos vários dias da semana, por períodos de pelo menos 10 minutos cada.</item>
        <!--  2 --> <item>Isto significa que um passeio ao domingo de 3 horas não é suficiente para tirar benefícios do exercício físico.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo9">                         <!-- Lesões-->
        <!--  0 --> <item>Estar lesionado não é impeditivo da prática desportiva</item>
        <!--  1 --> <item>Depende da lesão, é verdade, mas na maioria dos casos, estar lesionado não impede de praticar exercício físico. Pode é significar optar por outra modalidade.</item>
        <!--  2 --> <item>Por exemplo, se estiver lesionado de uma perna pode optar pela natação e se estiver lesionado de um braço, pelo ciclismo.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo10">                         <!-- Quem-->
        <!--  0 --> <item>Todas as pessoas podem praticar exercício físico, mesmo as da terceira idade e as portadoras de deficiência, podendo o exercício ter de ser adaptado.</item>
        <!--  1 --> <item>A maior parte das lesões e das dores de que os idosos se queixam acontecem por falta de exercício físico.</item>
        <!--  2 --> <item>Na maior parte dos casos os problemas podem ser evitados e as dores aliviadas com a prática do mesmo.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo11">                         <!-- Alimentação-->
        <!--  0 --> <item>Antes e depois de um treino ou de qualquer actividade física, deve sempre comer-se qualquer coisa.</item>
        <!--  1 --> <item>Se não comer antes do treino, corre o risco de vir a ter uma hipoglicémia e uma dimiuição do rendimento.</item>
        <!--  2 --> <item>Antes de fazer exercício opte sempre pela ingestão de hidratos de carbono, como pão, cereais, arroz, fruta e sementes.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo12">                         <!-- Dormir-->
        <!--  0 --> <item>Dormir é uma parte tão importante do treino como o treino em si.</item>
        <!--  1 --> <item>Dormir permite descansar os músculos e reabilitá-los para os esforços do dia a seguir.</item>
        <!--  2 --> <item>Dormir permite ao cérebro descansar para estar activo e reactivo para um melhor desempenho no treino.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo13">                         <!-- Desmistificação-->
        <!--  0 --> <item>Ao contrário do que se pensa, durante o treino perde-se massa muscular.</item>
        <!--  1 --> <item>Por se perder massa muscular, é muito importante alimentar-se bem antes e depois do treino e fazer um descanso adequado.</item>
        <!--  2 --> <item>Um descanso adequado passa por boas noites de sono e por dias de descanso ao longo da semana.</item>
    </string-array>
    <string-array name="messagesinfo14">                         <!-- Bioquímica-->
    <!--  0 --> <item>Durante o exercício físico são libertadas endorfinas que dão sensação de prazer e que nos fazem sentir bem.</item>
    <!--  1 --> <item>Durante o exercício são libertadas outras hormonas que fazem a pele ficar bonita.</item>
    <!--  2 --> <item>A prática de exercício físico intenso regular e sistemático ajuda a evitar o envelhecimento precoce.</item>
    </string-array>


   <!--  Motivacionais -->
    <array name="messagesmotiv">
        <item>@array/messagesmotiv0</item>
    </array>
    <string-array name="messagesmotiv0">
    </string-array>

    <!--  Logos -->
    <array name="phraseicons">
        <!--  0 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_0</item>
        <!--  1 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_1</item>
        <!--  2 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_2</item>
        <!--  3 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_3</item>
        <!--  4 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_4</item>
        <!--  5 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_5</item>
        <!--  6 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_6</item>
        <!--  7 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_7</item>
        <!--  8 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_8</item>
        <!--  9 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_9</item>
        <!-- 10 --> <item>@drawable/ic_phraseicon_10</item>
    </array>
</resources>